陳方安生：我唔係好明白若特首話聆聽巿民聲音，咁點解會拒絕見面

陳方安生今天出席一個午餐會，接受訪問時指，香港一向習慣以和平、理性手法表達意見，她十分希望示威者「唔好用暴力」，認為暴力手法會弄巧成拙和令民情反彈。

不過她提到林鄭昨天稱要聆聽市民心聲，又稱會改變管理風格，那麼林鄭應先回應巿民訴求，不能只道歉，卻拒絕回應示威者五個訴求。在衝擊期間，林鄭拒與泛民會面，陳方安生直言：「我唔係好明白若特首話聆聽巿民聲音，咁點解會拒絕見面。」

陳方安生認為，特首林鄭月娥和官員應想想年輕人為何認為除了使用暴力外已另無他法，她認為最主要原因是過去兩星期雖有兩次逾百萬人遊行，林鄭不僅無露面，更無回應示威者五項訴求，「要諗下點解年輕人覺得除咗用暴力，係無其他選擇呢？」

她又認為律政司司長鄭若驊和部分司局長應問責下台。至於林鄭應否下台，她反問：「若果林鄭下台，邊個補上呢。」認為若林鄭真心改革管治風格和多聆聽、包容、回應訴求，香港人會給予林鄭機會。

她認為應設立法定獨立調查委員會調查過去的衝突，並特赦所有示威者和警員，她指特赦有先例可依，如港督麥理浩成立ICAC時，曾特赦所有涉貪的警員。

美國駐港總領事唐偉康亦有出席午餐會，陳方安生指唐偉康有評論昨天的事件，但不會透露內容，僅稱唐偉康的發言對香港發展予人樂觀的感覺。

不愧係華人政務官入面數一數二嘅精英 思路清晰一語中的

忙

前高官一號又出嚟撚柒婆

點解？翻工（奶共）囉，不了

柒婆而家應該好撚憎佢心高氣傲嘅人不嬲最唔妥人教自己做嘢

[做實事既入黎] 鳩post收皮，實幹post整合

佢可以同邊個見

她指特赦有先例可依，如港督麥理浩成立ICAC時，曾特赦所有涉貪的警員。

港共只准州官放火 不許百姓點燈

叫林鄭落嚟見我哋

直線抽擊

仲要真係勁過佢九十條街 柒婆又要自卑心作祟變自大

好明顯俾曬下台階佢係爭在未捉實佢隻手教佢點做

7婆覺得自己可以同克警綁埋一齊去管理成個香港

如果係大陸都可能得嘅